[forked] [9up數學]0.9999... = 1 的迷思

開個分支繼續討論

原文:

Let g(n), where n is any positive integer >= 1, be a function such that g(1) = 0.9, g(2) = 0.99, g(3) = 0.999, g(4) = 0.9999 and so on

Prove that g(n) = 1 when n -> infinity

g(n) = 9*(10^-1+10^-2+10^-3+...+10^-n)

Sum to infinity of geometric series

g(n)= 9 * 0.1/(1-0.1)= 0.9/0.9 =1

係掛

grad咗好多年嘅數學廢j
希望冇錯

push ....

你不是數學廢j